真有魔鬼筋肉人！陸男練「無敵風火輪」3年

電影中的招式「無敵風火輪」，現實生活中竟真有人以此鍛鍊自己
電影中的招式「無敵風火輪」，現實生活中竟真有人以此鍛鍊自己。（翻攝自網路、華商報）
香港電影《破壞之王》中，「魔鬼筋肉人」吳孟達教周星馳飾演的「外賣仔」何金銀從長樓梯滾下之大絕招「無敵風火輪」，在現實生活中，竟然真的有人以此鍛鍊自己。

西安一名51歲的李姓男子，學會「無敵風火輪」已有3年。鳳凰網報導，使出此招前，李男會先做熱身，接著雙手環抱膝蓋、把脖子縮起後，從20多層樓梯滾下來，稍微休息後，又會重複相同動作；神奇的是，他幾乎未因此受傷過。

李男表示，自己有在維持鍛鍊，身體算結實，加上滾樓梯時速度放很慢，所以不會受傷。他解釋，滾樓梯是為了舒緩壓力，但不建議其他人學習，因為要是沒掌握到竅門，很容易掛彩。

據了解，除是「無敵風火輪」專家外，李男還曾數度參加馬拉松比賽、越野機車拉力賽；另外，他也是間慶典公司的總經理。

(中時電子報)

想唔想知聽日既頭條

文邪一早練咗啦

無錢去街姐

原來真係有人人有功練基金

揚威海外

架車撞山

慢慢碌落黎同行路有乜分別姐？

wow，條女冇咗lu

佢側身碌既

抵啦又有得上新聞